<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Установка Cloudera CDH 6.3.2 с TLS и Kerberos на основе FreeIPA on Debuntarium</title>
    <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/</link>
    <description>Recent content in Установка Cloudera CDH 6.3.2 с TLS и Kerberos на основе FreeIPA on Debuntarium</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>01. Подготовка к установке кластера Cloudera CDH 6.3.2</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/podgotovka-k-ustanovke-klastera-cloudera-cdh-6-3.2/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/podgotovka-k-ustanovke-klastera-cloudera-cdh-6-3.2/</guid>
      <description>2021-06-10&#xA;1. Введение Номер последней версии Cloudera CDH, которая умеет работать без лицензии, это 6.3.2. Версия Cloudera Manager (CM), которая умеет работать с CDH 6.3.2, является 6.3.1. В конце 2020 года Cloudera закрыла свободный доступ к любым версиям CDH и CM в своём репозитории. К счастью, на корпоративном Nexus Repository Manager есть hosted-репозитории для Cloudera CM 6.3.1 и Cloudera CDH 6.3.2.&#xA;Перед выполнением этой инструкции, предполагается, что:&#xA;имеется настроенный FreeIPA-сервер с поднятым доменом; все узлы будущего Hadoop-кластера введены в домен; имеется одна командная машина, через bash-оболочку которой, мы имеем доступ на все узлы будущего кластера через ssh.</description>
    </item>
    <item>
      <title>02. Установка Cloudera Manager 6.3.1</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/ustanovka-cloudera-manager-6-3.1/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/ustanovka-cloudera-manager-6-3.1/</guid>
      <description>2021-06-16&#xA;1. Введение Номер последней версии Cloudera Manager, которая может работать без лицензии, это 6.3.1.&#xA;После преднастроек и проверок приступаем к установке Cloudera Manager на один из хостов будущего кластера. То есть сначала установим Cloudera Manager на машину управления, с помощью которого, позже, установим сервисы Zookeeper, HDFS, YARN, и далее по списку.&#xA;Все операции выполняем на командной машине с помощью ансибла из ранее подготовленного каталога hadoop, где созданы все необходимые файлы.</description>
    </item>
    <item>
      <title>03. Установка основных компонентов Cloudera CDH 6.3.2</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/ustanovka-osnovnykh-komponentov-cloudera-cdh-6.3.2/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/ustanovka-osnovnykh-komponentov-cloudera-cdh-6.3.2/</guid>
      <description>2021-06-16&#xA;Может быть будет удобнее, если установить основные пакеты для Hadoop&amp;rsquo;а вручную, как описано на странице Ручная установка набора Cloudera-пакетов.&#xA;Welcome После входа на веб-страницу Cloudera Manager http://prod-mgm01p.example.org:7180/ соглашаемся с пользовательским соглашением и выбираем бесплатную лицензию Cloudera Express.&#xA;Cluster Basics Указываем имя кластера. Это имя не имеет никаких зависимостей в работе кластера и в любой момент может быть изменено. Cloudera Manager позволяет управлять несколькими кластерами, каждый из которых имеет своё имя.</description>
    </item>
    <item>
      <title>03. Установка основных компонентов Cloudera CDH 6.3.2</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/ustanovka-osnovnykh-komponentov-cloudera-cdh-6.3.2/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/ustanovka-osnovnykh-komponentov-cloudera-cdh-6.3.2/</guid>
      <description>2021-06-16&#xA;Может быть будет удобнее, если установить основные пакеты для Hadoop&amp;rsquo;а вручную, как описано на странице Ручная установка набора Cloudera-пакетов.&#xA;Welcome После входа на веб-страницу Cloudera Manager http://prod-mgm01p.example.org:7180/ соглашаемся с пользовательским соглашением и выбираем бесплатную лицензию Cloudera Express.&#xA;Cluster Basics Указываем имя кластера. Это имя не имеет никаких зависимостей в работе кластера и в любой момент может быть изменено. Cloudera Manager позволяет управлять несколькими кластерами, каждый из которых имеет своё имя.</description>
    </item>
    <item>
      <title>04. После установки основных компонентов</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/posle-ustanovki-osnovnykh-komponentov/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/posle-ustanovki-osnovnykh-komponentov/</guid>
      <description>2021-06-16&#xA;Настройка каталогов для логгирования В центральном окне Cloudera Web UI выбираем раздел Log Directories, где изменяем все &amp;lsquo;/var/log&amp;rsquo; на &amp;lsquo;/data/log&amp;rsquo;: Также и для каждого Cloudera-сервиса заходим в конфигурацию и ищём параметры по признаку &amp;lsquo;/var&amp;rsquo;, которые и меняем на &amp;lsquo;/data/log&amp;rsquo;.&#xA;Применяем изменения для Cloudera Management и для кластера.&#xA;Выполняем предложения Cloudera Рассматриваем предложения Cloudera Management Console и исправляем ситуацию. Стараемся, по возможности, добиться полностью &amp;ldquo;зелёного&amp;rdquo; состояния кластера, но часто это невозможно из-за, например, недостатка ресурсов выделенных для инициализации кластера.</description>
    </item>
    <item>
      <title>10. Настройка TLS для Cloudera Manager Server и его агентов</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/nastroyka-tls-dlya-cloudera-manager-server-i-yego-agentov/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/nastroyka-tls-dlya-cloudera-manager-server-i-yego-agentov/</guid>
      <description>Использованные материалы Manually Configuring TLS Encryption for Cloudera Manager Manually Configuring TLS Encryption on the Agent Listening Port Вступление Когда вы настраиваете аутентификацию и авторизацию в кластере, Cloudera Manager Server отправляет различную конфиденциальную информацию по сети на узлы кластера, например, таблицы ключей Kerberos и файлы конфигурации, содержащие пароли. Чтобы защитить эту передачу, необходимо настроить TLS-шифрование между Cloudera Manager Server и всеми узлами кластера.&#xA;Шифрование TLS также используется для защиты клиентских подключений к административному интерфейсу Cloudera Manager с помощью HTTPS.</description>
    </item>
    <item>
      <title>11. Настройка TLS для HDFS и YARN</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/nastroyka-tls-dlya-hdfs-i-yarn/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/nastroyka-tls-dlya-hdfs-i-yarn/</guid>
      <description>Использованные материалы Manually Configuring TLS/SSL Encryption for CDH Services&#xA;Вступление Помимо настройки кластера Cloudera Manager для использования TLS, различные службы CDH, работающие в кластере, также должны быть настроены для использования TLS. Процесс настройки TLS зависит от компонента, поэтому выполните следующие действия, если это необходимо для вашей системы. Однако, прежде чем пытаться настроить TLS, убедитесь, что ваш кластер соответствует предварительным требованиям.&#xA;В общем, все роли на любом узле в кластере могут использовать одни и те же сертификаты, при условии, что сертификаты имеют соответствующий формат (JKS, PEM) и что конфигурация правильно указывает на расположение.</description>
    </item>
    <item>
      <title>12. Включение Kerberos в Cloudera CDH 6.3.2</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/vklyucheniye-kerberos-v-cloudera-cdh-6.3.2/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/vklyucheniye-kerberos-v-cloudera-cdh-6.3.2/</guid>
      <description>2021-06-17 – 2021-10-14&#xA;1. Использованные материалы How to Configure Clusters to Use Kerberos for Authentication Configuring Authentication in Cloudera Manager Enabling Kerberos Authentication for CDH Step 1: Install Cloudera Manager and CDH Step 2: Install JCE Policy Files for AES-256 Encryption Step 3: Create the Kerberos Principal for Cloudera Manager Server Step 4: Enabling Kerberos Using the Wizard Step 5: Create the HDFS Superuser Step 6: Get or Create a Kerberos Principal for Each User Account Step 7: Prepare the Cluster for Each User Step 8: Verify that Kerberos Security is Working Step 9: (Optional) Enable Authentication for HTTP Web Consoles for Hadoop Roles Sample Kerberos Configuration Files 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>13. Zookeeper. Настройка</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/zookeeper-nastroyka/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/zookeeper-nastroyka/</guid>
      <description>2021-07-09&#xA;Настройка TLS для ZooKeeper Напомню, что перед включением TLS-настроек для Zookeeper&amp;rsquo;а должен быть включён TLS для «Firehose Debug Server» в Cloudera Manager. Иначе Zookeeper будет работать, но статус ролей перестаёт отображаться корректно и высвечивается ошибка &amp;ldquo;Quorum Membership&amp;rdquo;. В настройках сервиса ZooKeeper, используя фильтр по слову &amp;lsquo;JMX&amp;rsquo;, изменяем следующие параметры: Нажимаем Save Changes. Перезапускаем все зависимые сервисы по приглашению Cloudera Manager Console. Ссылки по теме Получение прав Superuser&amp;rsquo;а в ZooKeeper&amp;rsquo;е Cloudera CDH 6.</description>
    </item>
    <item>
      <title>14. HDFS. Настройка</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/hdfs-nastroyka/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/hdfs-nastroyka/</guid>
      <description>2021-07-09 – 2021-10-15&#xA;1. Enable High Availability Enabling HDFS HA&#xA;В настройках сервиса HDFS, используя фильтр по слову «dfs.journalnode.edits.dir», изменяем следующий параметр: Нажимаем Save Changes. На странице службы HDFS, через кнопку Actions, запускаем wizard включения HA: Getting Started. Задаём уникальное имя для Nameservice: Assign Roles. JournalNodes должны работать на хостах с такими же hardware specification, как NameNodes. Cloudera рекомендует поместить две JournalNode на те же хосты с NameNodes, а третий JournalNode на хост с похожими ресурсами, таким как JobTracker.</description>
    </item>
    <item>
      <title>15. YARN. Настройка</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/yarn-nastroyka/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/yarn-nastroyka/</guid>
      <description>2021-07-09&#xA;1. Перенастройка размещения log&amp;rsquo;ов В настройках YARN, используя фильтр &amp;lsquo;/var/log&amp;rsquo;, изменяем только следующие параметры, добавляя имя каталога &amp;lsquo;/data&amp;rsquo; вместо &amp;lsquo;/var&amp;rsquo;: Нажимаем Save Changes. 2. Настройка ACL Managing YARN ACLs&#xA;Во FreeIPA добавляем группу &amp;rsquo;test1_yarn_admins&amp;rsquo;: ADM_USER=&amp;#39;eugene&amp;#39; \ ADM_PASS=&amp;#39;JL9d]qtw$p=2=M2K=~z?|EU,&amp;#39; \ CL_NAME=&amp;#34;TEST1&amp;#34; # UPPERCASE \ CL_NAME_L=${CL_NAME,,} # lowercase ansible mgm -i cluster.inv -m shell -a &amp;#34;echo &amp;#39;${ADM_PASS}&amp;#39; | kinit ${ADM_USER} &amp;amp;&amp;amp; \ ipa group-add --desc=&amp;#39;YARN admins for cluster ${CL_NAME}&amp;#39; ${CL_NAME_L}_yarn_admins&amp;#34; В настройках YARN, используя фильтр «acl», изменяем только следующие параметры: В настройках YARN, используя фильтр «Admin Users Applications List», изменяем только следующие параметры: 3.</description>
    </item>
    <item>
      <title>16. HBase. Установка и настройка</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/hbase-ustanovka-i-nastroyka/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/hbase-ustanovka-i-nastroyka/</guid>
      <description>Использованные материалы Manually Configuring TLS/SSL Encryption for CDH Services 1. Добавление сервиса HBase В консоли Cloudera Manager в меню выбираем «Add Service»: Выбираем HBase. Распределяем роли. Хосты с именем hbr под HBase Region Servers&amp;hellip; На следующем шаге оставляем настройки без изменений: Ждём добавления сервиса в кластер. После успешного завершения процесса заканчиваем мастер нажатием на &amp;lsquo;Finish&amp;rsquo;. Перезапускаем все зависимые сервисы по приглашению Cloudera Manager Console. 2. Перенастройка размещения log&amp;rsquo;ов В настройках HBase, используя фильтр &amp;lsquo;/var/&amp;rsquo;, изменяем следующие параметры, добавляя &amp;lsquo;/data&amp;rsquo; вместо &amp;lsquo;/var&amp;rsquo;: Нажимаем Save Change.</description>
    </item>
    <item>
      <title>17. Spark. Установка и настройка</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/spark-ustanovka-i-nastroyka/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/spark-ustanovka-i-nastroyka/</guid>
      <description>Использованные материалы Manually Configuring TLS/SSL Encryption for CDH Services Spark Encryption 1. Добавление сервиса Spark В консоли Cloudera Manager в меню выбираем &amp;lsquo;Add Service&amp;rsquo;: Выбираем Spark. Select Dependencies. Assign Roles. Распределяем роли. History Server размещаем на одном из дополнительных aux узлов, а шлюзы на dn-узлах и других по необходимости: Сразу включаем TLS для роли. Наблюдаем добавление Spark&amp;rsquo;а. Заключительный шаг мастера: Перезапускаем все зависимые сервисы по приглашению Cloudera Manager Console. 2. Перенастройка размещения log&amp;rsquo;ов В настройках Spark, используя фильтр &amp;lsquo;/var/&amp;rsquo;, изменяем только следующие параметры, добавляя имя каталога &amp;lsquo;/data&amp;rsquo; вместо &amp;lsquo;/var&amp;rsquo;: Нажимаем Save Changes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>18. Hive. Установка и настройка</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/hive-ustanovka-i-nastroyka/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/hive-ustanovka-i-nastroyka/</guid>
      <description>Использованные материалы Manually Configuring TLS/SSL Encryption for CDH Services Добавление сервиса Hive В консоли Cloudera Manager в меню выбираем &amp;lsquo;Add Service&amp;rsquo;: Выбираем Hive. Выбираем зависимости: Распределяем роли. Рекомендуется устанавливать роли Hive Gateway на узлы кластера с ролью Spark Gateway, иначе Hive-таблицы не будут доступны для Spark&amp;rsquo;а. Настройка базы данных. Так как сейчас используется встроенная база данных, то никаких дополнительных действий не производим, а нажимаем кнопку &amp;lsquo;Test Connection&amp;rsquo;. На шаге Review Changes ничего не меняем: Наблюдаем запуск ролей.</description>
    </item>
    <item>
      <title>19. Sentry. Установка и настройка</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/sentry-ustanovka-i-nastroyka/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/sentry-ustanovka-i-nastroyka/</guid>
      <description>Добавление сервиса Sentry В консоли Cloudera Manager в меню выбираем &amp;lsquo;Add Service&amp;rsquo;: Выбираем Sentry. Распределяем роли: Настройка базы данных. Так как сейчас используется встроенная база данных, то никаких дополнительных действий не производим, а нажимаем кнопку &amp;lsquo;Test Connection&amp;rsquo;. Наблюдаем запуск ролей. Визард успешно закончен. Перенастройка размещения log&amp;rsquo;ов В настройках Sentry, используя категорию &amp;lsquo;Logs&amp;rsquo;, изменяем следующие параметры, добавляя &amp;lsquo;/data&amp;rsquo; вместо &amp;lsquo;/var&amp;rsquo;: Нажимаем Save Changes. Создание группы администраторов Sentry Добавление группы во FreeIPA. Так как установка кластера производится с машины, домен которой отличен от домена настраиваемых машин, то вновь используем ansible:</description>
    </item>
    <item>
      <title>20. Hue. Установка и настройка</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/hue-ustanovka-i-nastroyka/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/hue-ustanovka-i-nastroyka/</guid>
      <description>Использованные материалы Manually Configuring TLS/SSL Encryption for CDH Services Добавление сервиса Hue В консоли Cloudera Manager в меню выбираем &amp;lsquo;Add Service&amp;rsquo;: Перенастройка размещения log&amp;rsquo;ов В настройках Hue, используя категорию &amp;lsquo;Logs&amp;rsquo;, изменяем следующие параметры, добавляя &amp;lsquo;/data&amp;rsquo; вместо &amp;lsquo;/var&amp;rsquo;: Нажимаем Save Changes. 4. Настройка TLS для Hue Hue как клиент TLS Hue действует как клиент TLS при взаимодействии с другими сервисами, такими как Hadoop, HBase, Oozie и Amazon S3. Это означает, что Hue должен аутентифицировать демонов HDFS, MapReduce, YARN, сервер HBase Thrift и т.</description>
    </item>
    <item>
      <title>21. Solr. Установка и настройка</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/solr-ustanovka-i-nastroyka/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/solr-ustanovka-i-nastroyka/</guid>
      <description>1. Использованные материалы Configuring TLS/SSL for Solr Cloudera Search Authentication 2. Добавление сервиса Solr В консоли Cloudera Manager в меню выбираем &amp;lsquo;Add Service&amp;rsquo;: Выбираем Solr. Выбираем зависимости: Распределяем роли. Пути к каталогам оставляем без изменений: Наблюдаем запуск ролей. Визард успешно закончен. 3. Перенастройка размещения log&amp;rsquo;ов В настройках Solr, используя категорию &amp;lsquo;Logs&amp;rsquo;, изменяем следующие параметры, добавляя &amp;lsquo;/data&amp;rsquo; вместо &amp;lsquo;/var&amp;rsquo;: 2.Нажимаем Save Changes.&#xA;4. Настройка TLS Так как на данный момент в сертификатах хостов отсутствует SAN с ip-адресами узлов, то в дополнение к TLS-параметрам добавляем отключение проверки имён узлов.</description>
    </item>
    <item>
      <title>22. Kafka. Установка и настройка</title>
      <link>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/kafka-ustanovka-i-nastroyka/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/manuals/bigdata/ustanovka-cloudera-cdh-6.3.2-s-tls-i-kerberos-na-osnove-freeipa/kafka-ustanovka-i-nastroyka/</guid>
      <description>2021-07-23&#xA;Добавление сервиса Kafka В консоли Cloudera Manager в меню выбираем &amp;lsquo;Add Service&amp;rsquo;: Выбираем Kafka. Выбираем зависимости: Распределяем роли с некоторыми условиями: Из-за особенностей работы, которая приводит к высокой утилизации ресурсов системы, под Kafka Brokers лучше выделить отдельные хосты. Чрезвычайно не рекомендуется размещать Kafka на ZooKeeper-узлах. Изменяем настройки: Наблюдаем запуск ролей. Визард успешно закончен. 3. Перенастройка размещения log&amp;rsquo;ов В настройках Kafka, используя категорию &amp;lsquo;Logs&amp;rsquo;, изменяем следующие параметры, добавляя &amp;lsquo;/data&amp;rsquo; вместо &amp;lsquo;/var&amp;rsquo;: Нажимаем Save Changes.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
