<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OpenVPN on Debuntarium</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/openvpn/</link>
    <description>Recent content in OpenVPN on Debuntarium</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/openvpn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Развёртывание сети OpenVPN</title>
      <link>http://localhost:1313/manuals/vpn/razvyortyvanie-seti-openvpn/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/manuals/vpn/razvyortyvanie-seti-openvpn/</guid>
      <description>2020-03-31&#xA;Статья в процессе написания!&#xA;Я перерабатываю свою статью от 2014 года в соответствии с новыми стандартами и релизами OpenVPN.&#xA;Если лень много читать и хочется сразу запустить простую OpenVPN-сеть, то переходите к статье OpenVPN — это просто.&#xA;Reference manual for OpenVPN 2.4&#xA;Рекомендую полезную книгу для понимания симметричного, ассиметричного шифрования и много другого по этой темы: Саймон Сингх. Книга шифров: Тайная история шифров и их расшифровки&#xA;Что такое Закрытый Ключ, Открытый Ключ, Запрос На Сертификацию, Сертификат Открытого Ключа</description>
    </item>
    <item>
      <title>OpenVPN — это просто</title>
      <link>http://localhost:1313/manuals/vpn/openvpn-eto-prosto/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/manuals/vpn/openvpn-eto-prosto/</guid>
      <description>2020-03-22&#xA;Читая сейчас Reference manual for OpenVPN 2.4, я постарался привести свои слегка устаревшие знания по настройке OpenVPN-сети к современным реалиям. В настоящей инструкции, вместо RSA-сертификатов используется криптография на эллиптических кривых. Для шифрования канала выбран протокол с добавочной информацией, позволяющей контролировать целостность пакетов. tls-auth+key-direction заменены на tls-crypt. CBC -&amp;gt; GCM. SHA1 -&amp;gt; SHA512, dh -&amp;gt; ecdh-curve.&#xA;Введение OpenVPN прекрасный продукт для подключения&amp;hellip; (потом допишу).&#xA;Для использования OpenVPN сети в минимальной конфигурации необходимо всего три вещи:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Перевод Easy-RSA 3 Quickstart README</title>
      <link>http://localhost:1313/manuals/vpn/perevod-easy-rsa-3-quickstart-readme/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/manuals/vpn/perevod-easy-rsa-3-quickstart-readme/</guid>
      <description>2019-10-22&#xA;Предисловие от меня В статье задействован правильный способ использования PKI для OpenVPN, когда операция создания приватных ключей с последующим запросом на сертификацию и операция выпуска сертификата ключа на основе запроса, выполняются на разных системах.&#xA;Easy-RSA 3 Quickstart README Это инструкция как быстро начать использовать Easy-RSA версии 3. Детальный хэлп по использованию и описанию команд может быть найден по команде ./easyrsa -h. Дополнительная документация может быть найдена в директории doc/.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Настраиваем OpenVPN сервер на подключение клиентов</title>
      <link>http://localhost:1313/manuals/vpn/nastraivaem-openvpn-server-na-podklyucheniya-klientov/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/manuals/vpn/nastraivaem-openvpn-server-na-podklyucheniya-klientov/</guid>
      <description>2019-12-23 Опубликована свежая статья с упрощённым изложением OpenVPN - это просто&#xA;2014-08-04 Статья в процессе переделки и дополнений по мере освоения.&#xA;Дописать:&#xA;Использовать на одном сервере tun0 для объединения серверов и tun1 для подключения клиентов. Соответственно для серверов: iptables forward прозрачный для tun0 и запреты только на INPUT для соответствующих подсетей. Для рядовых клиентов tun1 запреты уже при входе в сеть. Например, только 3389 порт. Для админа пока отдельный gw. TLS и DH индивидуальны для разных openvpn-серверов и подключающихся к ним клиентов.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Настройка клиента OpenVPN на Windows XP</title>
      <link>http://localhost:1313/n/nastroika-klienta-openvpn-na-windows-xp/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/n/nastroika-klienta-openvpn-na-windows-xp/</guid>
      <description>2011-05-28&#xA;Подготовка к настройке OpenVPN клиента Скачал с openvpn.net/download.html windows клиент и установил его, соглашаясь со всеми запросами, используя учётную запись администратора. Копирую файл C:\Program Files\OpenVPN\sample-config\client.ovpn в папку C:\Program Files\OpenVPN\config\&#xA;В эту же папку копирую с сервера сгенерированные файлы:&#xA;ca.crt — сертификат центра сертификации client.key — приватный ключ клиента client.crt — сертификат клиента ta.key — TLS-ключ, если используется в настройках OpenVPN сервера Настройка OpenVPN клиента Запускаю Пуск — Все программы — OpenVPN — OpenVPN GUI</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
