<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Plone on Debuntarium</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/plone/</link>
    <description>Recent content in Plone on Debuntarium</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/plone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Установка Plone CMS</title>
      <link>http://localhost:1313/a/ustanovka-plone-cms/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a/ustanovka-plone-cms/</guid>
      <description>2019-10-21&#xA;Пытаясь найти замену Drupal для своих сайтов я набрёл на Plone. После прочтения материалов о данной CMS с воодушевлением принялся за работу.&#xA;Для работы Drupal необходимо устанавливать много дополнительного ПО, вследствии чего вся друпаловская программная обвязка поглощает много оперативной памяти. При попытке перейти с седьмого на восьмой Drupal я столкнулся с нехваткой памяти для работы Composer. Доплатил за увеличение RAM до 1GB и вновь неудача. На vps на базе kvm можно было бы создать swap-файл, но на текущем openvz это делать запрещено.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Резервное копирование Plone</title>
      <link>http://localhost:1313/a/rezervnoe-kopirovanie-plone/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a/rezervnoe-kopirovanie-plone/</guid>
      <description>2019-05-15&#xA;Backing up your Plone deployment Стратегии резервного копирования действующих Plone установок.&#xA;Эта инструкция расскажет что копировать, как копировать и как безопасно восстановить.&#xA;Введение Ключевые правила резервного копирования работающей системы возможно следующие:&#xA;Бэкапируй всё Делай несколько версий бэкапа Тестируй бэкапы на предмет восстановления Эта инструкция допускает, что вы уже делаете это для всей вашей системы, и будет рассматривать только те вещи, которые касаются Plone. Когда мы говорим, что мы предполагаем, что вы уже делаете это для всей системы, мы имеем в виду, что механизмы резервного копирования вашей системы — rsync, bacula и т.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Создание копии сайта Plone</title>
      <link>http://localhost:1313/a/ozdanie-kopii-saita-plone/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a/ozdanie-kopii-saita-plone/</guid>
      <description>2019-05-10&#xA;Краткая инструкция о том, как создать копию Plone-инсталляции.&#xA;Введение Эта инструкция расскажет вам основы создания дубля Plone-сайта для тестирования или бэкапа.&#xA;Необходимые условия Возможность копирования файлов из/в удалённый сервер Возможность использования командной строки Содержимое Plone-сайта Что должно быть скопировано:&#xA;buildout.cfg - определяет конфигурацию вашего сайта src folder - содержит аддоны разработанные вами var/filestorage/Data.fs - ZODB база данных вашего сайта var/blobstorage folder - содержит объекты типа &amp;ldquo;файл&amp;rdquo; базы данных ZODB (BLOBы) Другие папки (eggs, downloads, parts и т.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Создание копии сайта Plone</title>
      <link>http://localhost:1313/a/sozdanie-kopii-saita-plone/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a/sozdanie-kopii-saita-plone/</guid>
      <description>2019-05-10&#xA;Краткая инструкция о том, как создать копию Plone-инсталляции.&#xA;Введение Эта инструкция расскажет вам основы создания дубля Plone-сайта для тестирования или бэкапа.&#xA;Необходимые условия Возможность копирования файлов из/в удалённый сервер Возможность использования командной строки Содержимое Plone-сайта Что должно быть скопировано:&#xA;buildout.cfg - определяет конфигурацию вашего сайта src folder - содержит аддоны разработанные вами var/filestorage/Data.fs - ZODB база данных вашего сайта var/blobstorage folder - содержит объекты типа &amp;ldquo;файл&amp;rdquo; базы данных ZODB (BLOBы) Другие папки (eggs, downloads, parts и т.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Добавление reCAPTCHA в Plone</title>
      <link>http://localhost:1313/a/dobavlenie-recaptcha-v-plone/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/a/dobavlenie-recaptcha-v-plone/</guid>
      <description>2019-05-09&#xA;Частичный перевод и компиляция информации из статей:&#xA;Adding CAPTCHA Support PloneFormGen Archetypes Dexterity PloneFormGen имеет встроенную поддержку Re-Captcha. Здесь рассказано как включить её.&#xA;PloneFormGen и поля Captcha PloneFormGen — аддон, добавляющий в Plone генератор форм с полями, виджетами и валидаторами из Archetypes. Используется при создании простых однородных вебформ для сохранения вводимых данных или форм для отправки электронной почты. Archetypes — это подсистема (фреймворк) для создания типов контента в Plone версий 2.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
