<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>APT on Debuntarium</title>
    <link>https://debuntu.ru/tags/apt/</link>
    <description>Recent content in APT on Debuntarium</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://debuntu.ru/tags/apt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>apt vs apt-get/apt-cache vs aptitude</title>
      <link>https://debuntu.ru/n/apt-vs-apt-get-apt-cache-vs-aptitude/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/n/apt-vs-apt-get-apt-cache-vs-aptitude/</guid>
      <description>Debian Reference&#xA;2.2.1. apt vs. apt-get / apt-cache vs. aptitude Хотя aptitude чрезвычайно удобный интерактивный инструмент, которым автор Debian Reference преимущественно пользуется, вам надо знать некоторые предупреждающие моменты:&#xA;Команда aptitude не рекомендуется для обновления работающего Debian stable релиза до нового выпущенного stable релиза. Рекомендуется для этого случая использовать apt full-upgrade или apt-get dist-upgrade. Смотри Bug #411280 Команда aptitude иногда предлагает удалить большое количество пакетов, что случается при апгрейде системы на работающих Debian testing или unstable системах.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Использование прокси-сервер Approx для локального кэширования APT-репозиториев</title>
      <link>https://debuntu.ru/n/ispolzovanie-approx/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://debuntu.ru/n/ispolzovanie-approx/</guid>
      <description>2011-03-30 Approx &amp;ndash; это кэширующий прокси-сервер, установленный на одном компьютере и слушающий 9999 порт. На всех компьютерах настроены /etc/apt/sources.list на использование этого approx&amp;rsquo;а.&#xA;Вот фрагмент клиентского sources.list:&#xA;deb http://approx.local.net:9999/debian1 stable main А вот фрагмент настройки аппрокса /etc/approx/approx.conf:&#xA;debian1 http://ftp.debian.org/debian В результате, когда клиент обращается на http://approx.local.net:9999/debian1 stable main, то Approx сервер видит ключевое слово debian1 и подставляет вместо него http://ftp.debian.org/debian (получается http://ftp.debian.org/debian stable main) и скачивает необходимый пакет в свой кэш.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
